【3歲孫遭滾水淋】心急爺爺幫除衫變「剝皮」 港醫生：降溫都要睇情況

江蘇南京市的兒童醫院，自上個月來接連收治多名被燙傷的小童，其中3歲的男童銳銳，在家玩耍時絆倒，打翻熱水壺，被開水燙傷，他的祖父急忙為孫兒脫衣時，竟將衣服與皮一同剝下，銳銳送院曾一度休克。香港醫生稱小童燙傷後原則上要先降溫，但要視乎情況，如果衣服與皮膚已經貼在一起，則不要強行脫衣。
目前仍在南京市兒童醫院留醫的銳銳，入院時情況相當危急。他的母親稱，銳銳在家中玩耍、跑來跑去的時候，被一條電線絆倒，在摔倒時打翻了放在桌上的熱水壺，開水淋在他的身上。當時在家的祖父見狀，想為銳銳把衣服脫掉，但是在脫衣時竟連孫兒皮膚一併撕下來，其母親說：「皮都掉了，嚇死了！」
家長將銳銳送到醫院，醫生檢查後發現銳銳有15%皮膚被燙傷，入院時一度休克，醫生為他手術清理傷口、植皮，情況才轉趨穩定。
香港家庭醫生鄭志文稱，每宗燙傷的處理方法不同，但大原則是首先要降溫，如果造成燙傷的物件仍黏在身上，就要先拿走，之後是衣物，如果不是太貼身的衣物，都應該將衣服脫掉，特別是被熱水燙傷，衣服吸了熱水、持續貼在皮膚上，將會造成更大傷害。但脫衣服也要看情況，如果皮膚已與衣服黏在一起，就不要強行脫衣服。
鄭志文續稱，另一個方法是沖水，如果並非遭不可觸碰水的化學物質燙傷，可以用大量水，連同衣服一同沖洗降溫；降溫後不要亂塗豉油、燙火膏等，應盡快到醫院求醫。
網民講乜：
傳說中的3Y ：無知的家長，可憐的孩子！
qiuqpSSS：痛也要痛了，先降溫！
LunaMacLeod：老人帶孩子沒辦法照顧的那麼周全……
Ilove一葦航之：值得宣傳一下，我覺得好多人都不知道

睇字都痛

諗起台灣八仙
用水鎗幫傷者降溫
沖到成地人皮

用滾水可唔可以割包皮？

Lm

用水鎗幫傷者降溫點搞到成地人皮

幅圖打格打到淨係睇到個細路隻左手

咁厚德嘅

男人湊仔

又係衡仔出動既時候

支那蝗脫殻啫

上面又話用水唔得
咁點搞？搵滅火筒噴？

去得果種地方既人，毀容完全係抵撚死

諗起套戲名 脫皮爸爸

物理傷害